% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{F\&A: Fragen und Aktionen)}
\label{health-conclusion}

Durch Beachtung der wesentlichen Faktoren der Gesundhaltung in Kombination mit fürsorglichem Umgang lassen sich viele Krankheiten vorbeugen oder gar verhindern.

\subsection*{Fragen}

\subsubsection*{Mein Mensch leidet an Diabetes, Bluthochdruck, Übergewicht oder einer anderen Wohlstandskrankheit. Was soll ich  tun?}

Je nach Ethnie Ihres Menschen sollten Sie ihn zu einem Retreat bei einem indigenen Stamm seiner Ethnie. Es hat sich gezeigt, dass indigene Völker, die naturnah leben, unter diesen Krankheiten aufgrund der artgerechten Lebensumstände nicht leiden. Falls dies außerhalb Ihrer Möglichkeiten liegt, ändern Sie die Lebensumstände Ihres Menschen hinsichtlich \hyperref[environment-intro]{Umgebung}, \hyperref[food-intro]{Ernährung}, \hyperref[movement-intro]{Bewegung} und \hyperref[mind-intro]{geistiger Anforderung} so, dass sie naturnäher sind. 

\subsubsection*{Wie vermeide ich Krankheit X oder Y?}

Wie Sie an dem X oder Y vielleicht bereits erkannt haben, gibt es eine universelle und und eine spezifische Antwort auf diese Frage. Die universelle Antwort lautet, dass Ihr Mensch keine bestimmte Krankheit vollständig vermeiden kann. Egal, wie stark sein Immunsystem ist, Krebs kann immer auftauchen, ebenso eine genetische Krankheit, die erst im Alter auftritt oder stinknormale Krankheiten, die auf der Bildfläche erscheinen. Gleichwohl haben Sie die Chance, Ihren Menschen \hyperref[health-immune-system]{robuster} zu machen, indem Sie seine Abwehrkräfte stärken und ihm ein artgerechtes Leben geben. Der Fokus auf eine spezifische Krankheit ist insofern nicht zielführend, als dass die Wahrscheinlichkeit der Erkrankung zufälliger Natur ist, auch bei genetischer Disposition. Allein beim sicheren Wissen, dass Ihr Mensch an einer bestimmten Krankheit leiden wird, helfen spezifische Maßnahmen, die sich von Leiden zu Leiden unterscheiden.

\subsubsection*{Welcher Tipp wird am häufigsten übersehen, wenn es um Krankheiten geht?}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Schlaf.} Schlaf ist ein derart starker Faktor bei der Belastbarkeit des Körpers, dass eine hohe Schlafqualität und -quantität häufig mehr helfen als andere Faktoren zusammengenommen.
    \item \textbf{Eiweiß.} Geben Sie Ihrem Menschen den Baustoff, den er für alle Prozesse seinens Körpers benötigt. Eiweiß bekommt er vor allem durch \hyperref[food-animal]{Fleisch, Fisch oder Eier}. Vegetarische Alternativen sind rar gesät, allenfalls Hülsenfrüchte enthalten alle wichtigen Baustoffe.
\end{enumerate}

\subsection*{Aktionen}

Um viele der vorherigen Kapitel zusammenzufassen, ist hier eine kurze Übersicht, welche Aspekte für die Gesundheit Ihres Menschen wesentlich sind.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Artgerechte Ernährung.} Mit einer naturbelassenen, saisonalen Ernährung wird Ihr Mensch ausreichend mit allerlei Nährstoffen versorgt und verfügt somit über die nötigen Ressourcen im Falle einer Krankheit. Eine gesunde Ernährung beugt vielen Wohlstandskrankheiten vor, wohingegen die falsche Ernährung Ihren Menschen dick macht, ihn häufiger erkranken lässt, seine Lebensqualität senkt und ihn früher sterben lässt.
    \item \textbf{Angepasste Bewegung.} Ihr Mensch ist dafür gemacht, sich bis ins hohe Alter zu bewegen, also sollte er das auch. Schwere Dinge heben, gehen, Gegenstände werfen, Gruppenspiele, Tanz -- zum Alltag des Menschen gehört Bewegung und je mehr Sie entsprechend Ihres Menschen und seinen individuellen Bedürfnissen in seinen Alltag integrieren, desto länger wird er gesund bleiben. Falsche Bewegung hingegen schädigt die Gelenke, die Sehnen und Bänder mit nachhaltigen Auswirkungen.
    \item \textbf{Die ideale Umgebung.} Ein Mensch hat sich mit seiner Umgebung entwickelt und ist auf natürliche Stressoren angepasst. Das richtige Licht, Temperatur und ein sicheres Zuhause sind für ihn essenziell. Umweltgifte hingegen haben Schadenspotenzial, das Sie vermeiden sollten.
    \item \textbf{Körperpflege im weiteren Sinn.}  Mit der Körperpflege verhält es sich ähnlich wie mit der Wartung eines Geräts: muss man nicht, wird aber dringend empfohlen. Regelmäßige Rundum-Checks helfen zudem, Krankheiten im Frühstadium zu erkennen und zu behandeln.
    \item \textbf{Beschäftigung.} Ein Mensch will unterhalten werden. Wenn Ihr Mensch unterfordert ist und nicht die richtige Mischung aus Beschäftigung jedweder Art und anhand seiner Bedürfnisse erhält, wird er langfristig unglücklich oder krank. Arbeitet Ihr Mensch in einem zufriedenstellenden Job und hat ausreichend Equipment, um seine Hobbys auszuüben, gibt ihm das viele Möglichkeiten zur Beschäftigung. 
    \item \textbf{Gesellschaft.} Der Mensch ist ein soziales Lebewesen. Fühlt sich Ihr Mensch in eine Familie oder andere Form von Gruppe integriert, wird er ein glücklicheres Dasein führen und auch weniger häufig krank sein. 
    \item \textbf{Stress.} Das Nummer-1-Problem von Menschen in vielen Gesellschaften ist Stress. Stress, der den Menschen überfordert und mit welchem er nicht umgehen kann, macht ihn krank. Stress kann durch viele Faktoren ausgelöst werden: Kontrollverlust, fehlende Methoden des Umgangs mit herausfordernden Situationen, Über- oder Unterforderung, Vernachlässigung, falsches soziales Umfeld und viele mehr. 
    \item \textbf{Schlaf.} Schlaf ist absolut essenziell für einen gesunden Menschen. Sorgen Sie dafür, dass Ihr Mensch ausreichend und qualitativ gut schlafen kann, damit er gesund bleibt. 
\end{itemize}
